達賴喇嘛：西藏可按「歐盟模式」處理

達賴喇嘛：西藏可按「歐盟模式」處理
2018-03-16 13:17

〔即時新聞／綜合報導〕在中國修憲取消國家正副主席任期制後，第十四世達賴喇嘛在「國際聲援西藏運動」成立30年大會上表示，支持西藏以「歐盟模式」留在中國內。
《路透》報導，第十四世達賴喇嘛昨（15）在「國際聲援西藏運動」成立30年大會上，以影片表示他「很欣賞歐盟精神」，並稱「共同利益比單獨國家的利益更重要。有了這樣的概念，我非常願意留在中華人民共和國境內」，也表示「中共國名中的『共和國』，代表了某種形式的聯合」。
中共當局則視達賴喇嘛為西藏分裂主義分子，並於上月要求德國賓士汽車，撤下其官方Instagram上引用達賴喇嘛名言的貼文。
<自由時報>

中華聯邦？

有人又可以打飛機

然後脫歐

歐盟模式即係國與國關係

一切盡在計算內

但對手係支那帝國